《花樣年華》20年｜新預告重剪經典對白 梁朝偉︰我冇諗過你會嚟

王家衛導演的經典作《花樣年華》，今年20周年，特別製作一個4K修復版，將於2020年第58屆紐約電影節舉行首映, 同時影片也將於10月在法國盧米埃爾電影節及釜山國際電影節中放映。而為慶祝20周年, 今日特別發佈紀念版國際海報及重新剪輯的預告片。

電影《花樣年華》由梁朝偉、張曼玉主演，導演王家衛以東方美學，講述一場發生在六十年代的愛情故事。影片2000年在康城國際電影節首次亮相，梁朝偉摘下當屆「最佳男主角」，藝術指導張叔平、攝影師杜可風與李屏賓被授予「技術大獎」，張曼玉也因該片成為獲得第37屆臺灣電影金馬獎和第20屆香港電影金像獎的雙影后。

在新剪輯預告中，用上「秘密」、「窺探」、「欲望」作為點題，王家衛又以一首法文歌《Je suis Une Fleure》做新配樂。而新剪的預告內容，集中在電影中後段，梁朝偉與張曼玉去到2046房發生的事。新預告又重新選擇了三句對白，包括梁朝偉跟張曼玉講的︰「我冇諗過你會嚟」、「原來好多嘢會不知不覺」，還有張曼玉的一句回應︰「今晚唔想返屋企。」將二人的曖昧之情表露無遺。

今晚唔想返屋企

香港上唔上

左新右舊
修復到咁真係好可惜
王大導又嚟個終極版

D色發生咩事

聲稱係王家衛同杜可風親自監督
希望到時上映正常返啲

咁難怪仆曬街啦
一個長期戴黑超
一個長期醉鳩咗
咁撚樣監督睇顏色真係

新版啲色
希望之前剪走好多啲內容會放啲落去啦

我屌佢個pk
套套都剪n個ver

據稱今次只係修復，唔係新cut

可以試下戴黑超睇一次, 飲醉咗又睇一次

個D唔會出現架啦

屌佢老母一代藍屍4小時版本呢

最後原來係要飲醉咗再戴黑超睇

咁又有新對白？
點架大佬

陰陽路

乜都高清

王家衛一定要有菲林感, 花花地矇矇地就最好

好黃下

佢之前東邪西毒終極版都tune到好黃
果陣諗係咪因為菲林太舊一定係咁 定想表現沙漠個色

但如果花樣都係咁 應該係個人口味問題

係因為副超

wtf 原來墮落天使又改咗畫面比例
Source: （Janus 書面答覆）
究竟王家衛想點

東邪西毒終極版 仲差過原版
無咗點題嗰句「我只不過唔可以接受人哋比我更加開心」
加咗馬友友嘅配樂又有啲畫蛇添足